（求救）wifi 穩定地幾十秒會爆一次ping

巴打們好，我今年去左台灣交換
所以自己出黎住

之前都係用電腦插線share wifi，後黎發現個電費好貴，所以死死地氣買左個Router 黎用
Asus- RT-AC51U (應該好廢，因為平，但見佢至少有雙頻）

但用左幾日發現，個網路平時幾快，但佢平均每幾十分/一分鐘就會爆一次ping
我上網搵左好多方法，好似改dns,固定wifi channel 都冇得搞

於是就係網上搵左個app幫自己個wifi check 個ping

可以見到個ping值一直係2-11ms左右 ，其實都夠用。但死就死在我每次check ，過程大概1分鐘，會ping 60次，總有幾次係會由1-11ms 變左90幾-110左右
我因為係棒球迷成日睇直播，就會發現一分鐘會lag一次咁，但以前用電腦share好似冇呢個問題

我知道個問題可能好蠢，你地鬧我唔緊要，但真係自己搵左好多資料先上黎問

我有搵過包租婆手，但佢又唔識，要搵包租公佢又好似驚死人勾佢老公咁一拖再拖，唔比我直接問佢老公

我係電腦白痴黎，又冇咩朋友想搵人幫下手

有冇check過QRcO個config?
將佢換行做331試下

對唔住巴打
呢個係邊到set架
我因為電腦白痴黎可唔可以講簡單少少

係咪要開電腦入router setting 果到搞？

我上google search QRcO 搵唔到個terms

推

我屋企用wifi ping又係會咁，但實際用落冇乜野就由佢了

有啊 有時睇波 or陪朋友玩手機game
會斷一斷 如果係手機game就會每分鐘460一次

ohtani 18/5 歸隊

試下 update router Firmware
睇吓有冇改善？

睇落唔關網絡供應商事 你而家ping 192.168.50.1 應該係gateway？ 如果ping 隻router 都慢/斷斷續續 要check 返router

check下電話係唔係snapdragon 835